<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[It's HiiTea Time!]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.HiiTea.xyz/"/>
  <updated>2016-01-17T16:22:47.768Z</updated>
  <id>http://blog.HiiTea.xyz/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[HiiTea]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[新的一年新的我]]></title>
    <link href="http://blog.HiiTea.xyz/2016/01/18/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E7%9A%84%E6%88%91/"/>
    <id>http://blog.HiiTea.xyz/2016/01/18/新的一年新的我/</id>
    <published>2016-01-17T16:14:15.000Z</published>
    <updated>2016-01-17T16:22:47.768Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>实在是取题无能，每年都是类似一年又一年，年复一年之类的标题。估计再过两年直接就是大写的20XX，再也不用想标题了。<br>趁着我最近新写的博客主题差不多能看了，然后又想测试一下自动发微博功能。所以赶紧写一写上一年的总结，不然不知道又要拖到什么时候了。</p>
<p>1月回了家，开心的过了18岁生日。剪了头发，见了初恋。买到了alice and olivia + 星爸爸的限量版马克杯。</p>
<p>2月生了场小病。去港大听了场古典音乐会。然后又回了家，又看了海鸥。美丽的王姨妈带我摘了草莓。过完年回香港之后整天情绪低落，真是每年都在循环往复。</p>
<p>3月获得了机场过夜成就√。去了杭州，见了网友（牛奶），我居然见网友我也是醉了。杭州真是一个我除了“卧槽”之外再也找不出赞美的词来描述，才疏学浅。后来又去了北京，真是山水一重重，往事一幕幕，哭成一只大写的傻逼。后来又去了上海，见了一些老朋友，去了人民广场，却没有吃炸鸡。</p>
<p>4月去了日本，见了日本友人。霓虹国真是一个词organized，两个词very organized，又获得了错过飞机的成就√。从日本回香港之后又忍不住开始思考人生，不知道到底愿不愿无岁月可回头。</p>
<p>5月团子来香港，已经不记得我有没有买买买了。然后每天就过着吃吃吃，对着股票看看看的生活</p>
<p>6月开始跑步，一个月估计也跑不了几次。去了广州，庆祝丁丁毕业。龟壳来深圳，于是终于成了共患难过的好基友…蠢的我竟无言以对。</p>
<p>7月终于办完了学历认证。获得了满仓跌停成就√和满仓涨停成就√。又吹到了八号风球。又丢了包，而且是整个包，好在找回来了。然后又是一年一度的心烦气躁，焦虑委屈。很重要的一个原因是，我特么又得搬家找房子了……每次搬家我真是一个头十个大！</p>
<p>8月找房子继续烦得我抑郁症都快复发了。看了雨神演唱会居然没有下雨。焦虑的要疯掉了，天天大半夜不睡觉，只会默默的掉眼泪，稀里哗啦的哭不出来。动了裸辞的念头，无比想回家。面了无数的试。发了无数的脾气。</p>
<p>9月长腿欧巴帮我终于搬进了新家，没有8月那么焦虑，但还是整天很焦虑。终于辞了职。回家过了中秋，终于有幸看到母上大人似乎盖了N年的别野。延续了在外面吃啥都拉肚子的传统，看来只能吃屎了。</p>
<p>10月回了香港，上完最后的几天班。去了越南，继续发扬去哪哪就下雨，以及自带东南亚本地人光环的光荣传统。然后到中国，体验了传销7日游，感谢所有担心我安全的朋友，谢谢你萌:)。然后隔了4年再一次去了大理，去了双廊。然后立志过完25岁就要乖乖做个好姑娘。</p>
<p>11月回香港，开始了新工作（本来想说开始上班，但班是谁？  ╮(￣▽￣)╭）。全都是歪果仁，每天处于听不懂不会说的尴尬状态，又开始整天焦虑的不行。然后双十一开启了买买买的大门，从淘宝定做了实木的高架床，运费都跟床一样贵QAQ，每当这种时候就觉得大陆才是真的好！</p>
<p>12月渐渐习惯了整天听不懂不会说的状态，然后也不知道哪根筋搭错开始了疯狂的github之旅，一天能交几十个commit，玩的不亦乐乎。丢了北京手机卡，还好我有上得了厅堂下得了厨房打得了蟑螂的陆悠悠。</p>
<p>总结这一年，去了无数的地方，见了无数的人，亏了无数的股票，跟长腿欧巴吃了无数的饭，思考了无数的人生，提交了无数commit，却也过不好这一生=，=<br>总结每一年，789月份我都是处于情绪崩溃的边缘=，=</p>
<p>希望新的一年，能有一个新的我吧。加油！</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>实在是取题无能，每年都是类似一年又一年，年复一年之类的标题。估计再过两年直接就是大写的20XX，再也不用想标题了。<br>趁着我最近新写的博客主题差不多能看了，然后又想测试一下自动发微博功能。所以赶紧写一写上一年的总结，不然不知道又要拖到什么时候了。</p>
<p>1月回了]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[机智的我]]></title>
    <link href="http://blog.HiiTea.xyz/2016/01/15/%E6%9C%BA%E6%99%BA%E7%9A%84%E6%88%91/"/>
    <id>http://blog.HiiTea.xyz/2016/01/15/机智的我/</id>
    <published>2016-01-15T03:35:43.000Z</published>
    <updated>2016-01-17T16:22:47.768Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我使用hexo写博客已经有一年多了，撒花～</p>
<p>用Hexo的初衷就是我可以自己保存所有的源文件，以防止网站倒闭，我的memory也跟着倒闭了=，=<br>然而可爱的我忘了备份所有的源文件，只有生成后的文件。幸好2015年我没有那么话唠，3月之后的post并不多。并且机智的我给之前版本的博客添加了<a href="/atom.xml">RSS</a>订阅功能，于是硬生生的从生成的RSS中手动恢复了之前没有备份的日志。</p>
<p>为了庆祝<strong>新的一年，新的开始</strong>,终于抽空重整了博客的样式，是我喜欢的<strong>性冷淡</strong>风格。<br>在这里我也安利一下这个主题：<a href="https://github.com/sabrinaluo/hexo-theme-normcore" target="_blank" rel="external"><strong>NORMCORE</strong></a> ←_←大写的安利！</p>
<blockquote>
<p>然而性福的人都是相似的，性冷淡的则各有各的不同。</p>
</blockquote>
<p>所以当我试图把我的性冷淡主题取个英文名的时候，并没有用到<em>Hypoactive sexual</em>之类的医学字眼，而是用了<em>normcore</em>这个性冷淡文艺小清新一看就明白而性福的人却基本看不懂的单词。</p>
<p>这个主题还有很多待完善的地方，设计的初衷是给跟我一样<em>性冷淡的文艺小清新</em>写点不痛不痒的文字用的，所以暂时没有什么乱七八糟的功能，甚至都不支持code block的highlight。欢迎给我提issue，但我这么懒而且连接电话都基本靠缘分……所以会很慢很慢很冷淡。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>我使用hexo写博客已经有一年多了，撒花～</p>
<p>用Hexo的初衷就是我可以自己保存所有的源文件，以防止网站倒闭，我的memory也跟着倒闭了=，=<br>然而可爱的我忘了备份所有的源文件，只有生成后的文件。幸好2015年我没有那么话唠，3月之后的post并不多。并]]>
    </summary>
    
      <category term="normcore" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/normcore/"/>
    
      <category term="性冷淡" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/%E6%80%A7%E5%86%B7%E6%B7%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[演唱会]]></title>
    <link href="http://blog.HiiTea.xyz/2015/04/22/%E6%BC%94%E5%94%B1%E4%BC%9A/"/>
    <id>http://blog.HiiTea.xyz/2015/04/22/演唱会/</id>
    <published>2015-04-22T01:45:31.000Z</published>
    <updated>2016-01-17T16:22:47.768Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>小时候觉得演唱会特别高大上，听多了就觉得不过尔尔。<br>以前觉得网上下一个盗版视频在家里看看也挺好的，后来觉得还是现场有气氛，说不定就能听到从头到尾全场大合唱，说不定就能看到全场两期闪光灯，说不定就能打电话给喜欢的人让他听到五月天的温柔呢。<br>昨天看到Maroon5今年回来香港的消息，今天看阿菲的演唱会视频，就在想哎呀，想去的演唱会应该想想去旅行的地方一样，要记下来，说不定这就是青春最后的印记呢。</p>
<h1 id="Wish_List"><a href="#Wish_List" class="headerlink" title="Wish List"></a>Wish List</h1><p>时间地点价钱都合适的话，还有很多想去的演唱会和很多想听的歌，wish list列出来，慢慢实现吧。:)</p>
<p><strong>谢霆锋</strong><br>这是我小时候的男神，也是初恋的男神，能跟阿菲同台当然最好了。《点歌》《未签收》《因为爱所以爱》</p>
<p><strong>王菲</strong><br>高中时候的女神，想当年也是抄着阿菲的歌词写随笔的，趁宝刀未老，赶紧出来开演唱会吧。《红豆》《开到荼蘼》《Eyes on me》</p>
<p><del><strong>Maroon5</strong><br>看完begin again之后迷上的乐队，Adam要不要辣么帅啊！！！对《Sugar》的期待没那么大，最重要是《Lost Star》《Map》《Moves like jagger》</del></p>
<p><strong>莫文蔚</strong><br>Karen一直属于比较低调的，之前开的都是小型演唱会，本来有机会去澳门威尼斯人那场的，但是太折腾了，作罢，等别的机会吧。真正粉她是从2010年，我在KTV里里唱《可惜不是你》的时候，有妹子唱了《如果没有你》，她一直在我二十岁之后的青春里，如果还有青春的话。</p>
<p><strong>孙燕姿</strong><br>邻家小妹，皮肤无法近距离观看的女歌手我只知道她一个XD，大约也是初中开始听。《我怀念的》</p>
<p><strong>Hebe</strong><br>一直觉得田喜碧是个特别有魔性的歌手，可以唱烂大街人人都能唱的KTV歌曲，也能唱谁也唱不了的歌。比起演唱会，更想去河岸留言那种地方看她的不插电Live。喜欢她的各种翻唱胜过她的原唱。</p>
<p><del><strong>萧敬腾</strong><br>就想看看是不是真的会下雨…估摸着他的歌我可能更是一大半都没听过，也是更喜欢他翻唱的各种。《王妃》</del></p>
<p><strong>张惠妹</strong><br>Amei是从小学开始听的，越长越胖了，也依旧是女神。《听海》</p>
<h1 id="Done"><a href="#Done" class="headerlink" title="Done"></a>Done</h1><p>[x] Maroon5 香港 亚洲博览馆 2015.09.04<br>居然说山顶票都被炒到了HKD$3000，然而这是我看过的<strong>最没有诚意</strong>的演唱会，整场只唱了一个小时而且没有echo！<br>感觉不是去听演唱会，而是去了一家超大的有Live Band的夜店。几乎所有人都端着啤酒的晃晃晃，头都晕了。<br>经典曲目都唱了《Animal》《Pay Phone》《Map》《Sugar》，其他的我也不太知道，我是一个伪粉丝。<br>没有唱《Lost Stars》，差评。</p>
<p>[x] 萧敬腾 香港红馆 2015.08.07<br>听了那么多演唱会，雨神是第二个我认为称得上<strong>非常有诚意的歌手</strong>，唱的很卖力，现场发挥很稳定。<br>神奇的是，这一天居然没有下雨。更神奇的是，演唱会的票是一个被朋友放鸽子的男孩子便宜卖给我的，于是我跟他一起看的演唱会。<br>然而，我从最初的想听《王妃》，变成了正常只为《我要怎么说我不爱你》</p>
<p>[x] 梁静茹 香港 红馆 2015.04.17<br>抱着可有可无的心态买了票，想来也是每次失恋都会听《可惜不是你》和《分手快乐》，害怕错过青春的回忆，所以还是去听了。<br>经典的基本都唱了，当然又是有一堆我没听过的。没有《为你我受冷风吹》，没有《夜夜夜夜》伐开心。</p>
<p>[x] 杨千嬅 香港 红馆 2015.01.24<br>我是看了春娇与志明之后才严重粉上杨千嬅的，主要是为了听《可惜我是水瓶座》，还想看她和丁子高同台唱《飞女正传》，后者当然是不可能的啦。其实唱的歌我也是大半没听过的，我不是一个好粉丝。</p>
<p>[x] 邓紫棋 香港 红馆 2015.01.14<br>我是歌手之后GEM火的不行，正好是生日的前一天，算是给自己的生日礼物，所以去看了GEM，最想听她唱《你把我灌醉》和《情人》，只唱了前一首，伐开心。</p>
<p>[x] 周杰伦 广州 天河体育馆 2014.09.06<br>之前他来香港开演唱会，我心想着我老了我已经不喜欢他了，特意没有买票去看，结果后来看到视频全场分声部合唱屋顶就感动的不要不要的，果断买了最贵的黄牛票跑到广州去看，虽然广州的嘉宾都是渣渣，但真的是“杰伦之后，再无青春”。<br>无憾。</p>
<p>[x] 林宥嘉 香港 红馆 2014.04.26<br>本来买票的时候，他和GEM还是情侣，想去看他俩同台打情骂俏，结果演唱会还没开两人就分手了=，=<br>主要是想听《说谎》和《突然想起你》。专门为了人艰不拆的经典招牌买了山顶票，而突然想起你算是Bonus，毕竟初中也是有大半时间听着Elva的歌长大，而且林小受把这歌改得超有魔性，大爱。</p>
<p>[x] 方大同 香港 红馆 2013.11.30<br>看这场完全只为了方大同和薛凯琪能一起唱四人游。大同是我看过那么多演唱会中，<strong>最有诚意的歌手</strong>，而且给人感觉他真的很爱音乐，他是为了音乐不是为了钱。</p>
<p>[x] 陈奕迅 香港 红馆 2013.06.25<br>毕竟是在香港开的演唱会，唱的粤语歌偏多，我有一大半都没听过而且听不懂，也不记得他有没有唱《十年》，有没有唱《淘汰》，有没有唱《倾城》。<br>刻骨铭心是一场演唱会引发的血案。</p>
<p>[x] 潘玮柏 北京 工体 2009.10<br>年代久远，忘了都他都唱了些啥。只记得演唱会门票是充话费送的票面180块，结果地铁到了工体，门口的黄牛都卖10块钱一张门票，当时就替他觉得好心酸。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>小时候觉得演唱会特别高大上，听多了就觉得不过尔尔。<br>以前觉得网上下一个盗版视频在家里看看也挺好的，后来觉得还是现场有气氛，说不定就能听到从头到尾全场大合唱，说不定就能看到全场两期闪光灯，说不定就能打电话给喜欢的人让他听到五月天的温柔呢。<br>昨天看到Maroon5今]]>
    </summary>
    
      <category term="演唱会" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/%E6%BC%94%E5%94%B1%E4%BC%9A/"/>
    
      <category term="Wish List" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/categories/Wish-List/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[烟花三月下杭州]]></title>
    <link href="http://blog.HiiTea.xyz/2015/04/20/%E7%83%9F%E8%8A%B1%E4%B8%89%E6%9C%88%E4%B8%8B%E6%9D%AD%E5%B7%9E/"/>
    <id>http://blog.HiiTea.xyz/2015/04/20/烟花三月下杭州/</id>
    <published>2015-04-19T22:36:24.000Z</published>
    <updated>2016-01-17T16:22:47.768Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从杭州回来已经过了一个多月了，感受啊风景啊都快忘得差不多了，刚刚看了纯银写的邮轮游记，觉得去过的地方有趣的事情，还是记下来的好。尤其我现在这种翔一样的记忆力，真的是好的坏的忘了好多事情，偶尔翻翻过去写的东西，虽然免不了觉得彼时的自己是个幼稚的小傻逼，但那毕竟是岁月的痕迹呀。</p>
<p>买机票的时候也不知道是怎么了，脑子抽抽的买了个早上6点多的飞机，于是终于获得了机场过夜成就get√。<br>后来分析买票时的动机，可能是想少花点时间在路上，把最多的最好的时间都留给杭州。不过我觉得最主要的原因还是因为穷…<br>深圳机场（比起HND）还是不太适合过夜的，凳子太坑爹，都是有扶手的，所以根本没法平躺，好在我娇小曼妙，占着三个凳子侧卧一下还是勉强能睡的。<br>学到的教训就是，不管怎么样，千万别为难自己，再穷也不能为难自己，一定要对自己好，尤其是吃的睡的这种马斯洛最底层的需求。</p>
<p>印象中在杭州的日子，四天有三天都在下雨。而且好像真是我每次出门旅游都要下雨，我可能真的是萧敬腾的妹妹吧。</p>
<p>住的：青芝坞的民宿，晓园往事，有大阳台，可惜没时间也没太阳可以晒晒。老板养了好几只狗，每天回去的第一件事就是逗逗狗</p>
<p>逛的：<br>植物园： 空气一级棒<br>灵隐寺：哎呀，那些佛都超级Q的，一看就跟别的地方的佛不一样，特别萌。<br>晚上的西湖有喷泉<br>白天的西湖：杭州真是人杰地灵，走在西湖感觉自己都变得更有文化了，说话的时候成语真是一个个情不自禁的往外蹦<br>河坊街：各个地方都会有的给游客参观买东西的商业步行街，具体请参考厦门鼓浪屿、北京前门大街、天津和平路、成都宽窄巷子等等等，每每逛类似的地方，感受都是真是全世界都一样。<br>浙大玉泉校区：学生都比较老，目测都是研究生和博士狗，食堂还挺好吃的，校园比较小没啥好逛的<br>西溪湿地公园：我真是太没文化了，除了“炒鸡棒”之外，我也想不出什么诗词来形容下我的感受，大概是“城市里的现代化的古朴的村庄”，花一天时间自驾游（自行车）真是非常值得的，风景好空气好山好水好，连管交通的大爷都特别好！<br>晚上的钱塘江</p>
<p>吃的：<br>杭州菜……都偏甜……但还是有必要吃一吃的……比如<strong>弄堂里</strong></p>
<p>其他：<br>楼都很矮，因为地很多吧，杭州人民就是壕。<br>到处都有政府提供的WIFI iHangzhou，对我这种没网就会死星人真是太友好了！<br>车让人，人民总体素质还是比较高的，而且也比较有趣和热情。（当然跟台湾没法比啦，全世界估计没几个地方人民热情程度能跟台湾比的吧）</p>
<p>最后总结，上有天堂下有苏杭，说的真的是真的。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>从杭州回来已经过了一个多月了，感受啊风景啊都快忘得差不多了，刚刚看了纯银写的邮轮游记，觉得去过的地方有趣的事情，还是记下来的好。尤其我现在这种翔一样的记忆力，真的是好的坏的忘了好多事情，偶尔翻翻过去写的东西，虽然免不了觉得彼时的自己是个幼稚的小傻逼，但那毕竟是岁月的痕迹呀。]]>
    </summary>
    
      <category term="旅行" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
      <category term="杭州" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/%E6%9D%AD%E5%B7%9E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[迷失Osaka]]></title>
    <link href="http://blog.HiiTea.xyz/2015/04/06/%E8%BF%B7%E5%A4%B1Osaka/"/>
    <id>http://blog.HiiTea.xyz/2015/04/06/迷失Osaka/</id>
    <published>2015-04-06T07:19:46.000Z</published>
    <updated>2016-01-17T16:22:47.768Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>……我本来想吃烤串，看见串字就进了一家餐厅，吃了1000块的炸串没吃饱，于是在心斋桥找吃的。到了一家鸡肉烤串店门口看菜单，发现一个歪果仁也在看，服务员出来问1位还是2位，我特么不要脸的凑上去就说two two two，帅哥无语，于是说我们share吧。</p>
<p>于是两个母语都不是英语的人用英语聊起了天，瑞士的帅哥啊！我给他看我的表，丫居然不认识titoni，我特么还没醉吃了一堆鸡肉烤串，快5000块，当然是帅哥买单……世界都是厚脸皮的天下x1</p>
<p>然后走了一小时，丫非要找standing bar，我就问seated bar不行吗😓，最后还是找了个seated  bar，treat him back with 1 high ball and 1 sake，我自己喝了一杯 high ball 一杯 long island 居然都不醉，我特么真是醉了……</p>
<p>然后居然是瑞士人教我说日语😓……然后说我喝多了果然英语特别流利……<br>大阪漂着雨啊，于是两个孤独的旅者撑着一把6000块的小太阳伞逛心斋桥，手机没电啊，合影在人家手机里啊，醉了……</p>
<p>最后，就各回各家各找各妈了。<br>世界真是厚脸皮的天下+10086</p>
<p>想想我特么也是胆子大啊，跟街上不认识的人就敢吃饭泡吧……日本真是除了香港之外给我安全感最多的地方了，感觉全日本都是好人啊！！！</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>……我本来想吃烤串，看见串字就进了一家餐厅，吃了1000块的炸串没吃饱，于是在心斋桥找吃的。到了一家鸡肉烤串店门口看菜单，发现一个歪果仁也在看，服务员出来问1位还是2位，我特么不要脸的凑上去就说two two two，帅哥无语，于是说我们share吧。</p>
<p>于是两]]>
    </summary>
    
      <category term="Osaka" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/Osaka/"/>
    
      <category term="大阪" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/%E5%A4%A7%E9%98%AA/"/>
    
      <category term="旅行" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
      <category term="日本" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/"/>
    
      <category term="艳遇" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/%E8%89%B3%E9%81%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[逆生长]]></title>
    <link href="http://blog.HiiTea.xyz/2015/03/25/%E9%80%86%E7%94%9F%E9%95%BF/"/>
    <id>http://blog.HiiTea.xyz/2015/03/25/逆生长/</id>
    <published>2015-03-25T07:03:31.000Z</published>
    <updated>2016-01-17T16:22:47.768Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>人难道不应该是越老越成熟的吗？</p>
<p>比起身边的95后，我这几年对爱恨情仇的感受不深刻了，慢慢铁石心肠了。<br>但对于离愁别绪，感受却越来越深刻了。</p>
<p>十多二十岁的时候，我是不怎么哭的，有时候剧情需要，也都是要酝酿一半天，脑海里各种故事先演一遍才流的出眼泪来，现在想想真是太假了，因为我不是一个好演员啊。<br>这几年，也不知道是怎么放任自己野蛮而又自由的生长，开心就笑不开心就哭，肆无忌惮。喜怒哀乐不形于色离我真是太遥远了。</p>
<p>又要拿星座说事儿了，我们这个星座吧，真是太讨厌了，连生个气都很认真。以前就是被星座影响，对一切都太过隐忍，情绪都小心翼翼的收起来，变成了一只憋。<br>随着年纪的增长，阅历的丰富，记忆力的衰退，也终于有了跟星座本身对抗的力气，所以才有了现在敢笑敢哭的美丽的我。XD<br>感觉就是要把年轻的时候亏欠自己的各种情绪全都补回来，哪怕幼稚得像个小孩子会给我的生活带来些奇怪的困扰。尽管迟早要变成扑克脸，但愿没心没肺的日子能过的久一点。</p>
<p>记性差，只记得这些了=，=</p>
<p>你过得好吗<br>你是吸血鬼变的吗<br>还是跟以前一样狠<br>我以为你不想见我<br>是不是还在生我的气<br>以前两个人身上都有刺<br>那两张球票还在我包里放着<br>你要是拿出请帖给我我站起来就走<br>你又不在这我锻炼了有什么用<br>你要不要回来了<br>你那堆eeex我有几个e</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>人难道不应该是越老越成熟的吗？</p>
<p>比起身边的95后，我这几年对爱恨情仇的感受不深刻了，慢慢铁石心肠了。<br>但对于离愁别绪，感受却越来越深刻了。</p>
<p>十多二十岁的时候，我是不怎么哭的，有时候剧情需要，也都是要酝酿一半天，脑海里各种故事先演一遍才流的出]]>
    </summary>
    
      <category term="念旧" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/%E5%BF%B5%E6%97%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[又一年]]></title>
    <link href="http://blog.HiiTea.xyz/2015/01/13/%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%B9%B4/"/>
    <id>http://blog.HiiTea.xyz/2015/01/13/又一年/</id>
    <published>2015-01-13T03:27:50.000Z</published>
    <updated>2016-01-17T16:22:47.768Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>忙是拖延症的借口，辞旧迎新什么的，总结总归是要写的。<br>也不知道时间过得到底是快还是慢，只是感觉一下就成了老姑娘咯。</p>
<p>一月基本是无心工作天天迟到无比烦躁的一个月，因为快过年了期盼着回家了，整个人状态特别不好，做什么都觉得没意思，有没有一种病叫一月病的。</p>
<p>二月终于是回家过年，也不记得喝了酒之后调戏了谁，只看见微博上写着我真是个禽兽QAQ。然后也是睡过了五百万的别墅，坐过了奔驰敞篷跑车和雷克萨斯SUV。打麻将还是很好运，赢多输少可惜都是不打钱。回香港之后，买了新的枕头，颈椎病稍微得到一点缓解。磕磕绊绊终于学会了弹《梦中的婚礼》超级慢速版。</p>
<p>三月的小鲜肉一句早上好能让我高兴一整天。好像是发生了很多不好的事昆明砍人事件和马航事件，脆弱的我哟，新闻也不敢看一看就要掉下眼泪来。坚持跳郑多燕，流汗不流泪，但还是没怎么瘦-_-|||。通宵加班，睡过头，去看香港国际电影节《女神爱拣宅》，以为能见到大仁哥，但是连大仁哥的影子都没见到。</p>
<p>四月第一次吃到台湾糖村的牛轧糖，好吃的真是要哭了（高圆圆女神结婚用的喜糖啊，能不好吃吗）。预感什么的总是好的不灵坏的灵，在杠上花被抢杠胡这种事情上还能得到一堆奇怪成就，后来想起来只觉得是年轻时的胡闹罢了。看了林小受的演唱会，唱到<del>说话</del>说谎还是随手打了电话给某人，打了三个挂了三个，事不过三吧。</p>
<p>五月带着一肚子委屈去了广州撸串喝酒散散心。牛鬼蛇神散去之后还是不得不面对自己的内心。互相偷看微博，这么多年过去，也是终于说出了这辈子最真心的一句我爱你，只可惜不对的时间不对的地点不对的人。</p>
<p>六月日本友人到访，娱乐活动无非逛吃逛吃。然后世界杯了，海外同胞想看个CCTV都是泪，好不容易找到可以用的live stream，还都是英文解说，不容易的是我也居然能看懂越位了。</p>
<p>七月好像是受尽了委屈的一个月，也不知道到底发生了些什么，history里全都是委屈委屈想哭想哭之类的字眼，囧。从逻辑上来讲，应该是搬房子办签证找工作的事情全部堆在了一起，于是现在想想也还真是委屈，哈哈哈。</p>
<p>八月追剧离婚律师，被吴秀波帅哭无数次。在丁丁那蹭了好几次，在她床上看好几遍离婚律师最劲爆的几集。月末终于也是办好签证找好工作搬好家。然后买了黄牛票去广州看了周杰伦的演唱会，从头到尾大合唱，怎么好意思还要观众给钱！韶华易逝哟。</p>
<p>九月初不知道为啥还在广州，在夜店里跟广东人飙粤语，喝多摔了人家两个杯子，那画面太美我不敢看。月中把工作辞了，去泰国玩了几天，一个人旅行成就get√。换了新工作，天天很晚下班，似乎再也没有回学校吃过晚饭。占领中环什么的，做个围观党，凑个热闹，到此一游。</p>
<p>十月渐渐发现男神是个精致的壕，衣服裤子鞋子配饰搭配得浑然天成，包括袜子的花色！！！可能因为我年纪小，又是唯一的妹子，大家都对我照顾有加，于是我也心安理得地接受大家的照顾。</p>
<p>十一月吃了香港本地的火锅，居然把粥和火锅放在一起煮，我天……双十一也是剁了好几只手Σ( ° △ °|||)︴（我到底有几只手？！）为了节省开支，开始了自己煮饭带饭的生活。一个人去电影院看电影成就get之后一发不可收拾接连看了好几部电影。在家看了无数遍《begin again》原声碟循环无数次……</p>
<p>十二月打折太多，又剁了无数只手，（吐艳，人家的手都快被剁光了噜），因为两千块钱焦虑惊慌失措整个人都不好了，看清了一些人，变得十分警惕更加不容易相信别人了。听了很多maroon5，发现Youtube真是好地方，要改掉想看视频起手就是Youku的恶劣习惯。在香港第一次丢东西，钱包丢了还好也没啥证件和<del>之前</del>值钱的东西，没找回来，我的卡也没人刷。圣诞节吃了生的生蚝，快被腥死了，香港人的口味还真是奇怪。月末重游厦门，就是换个地方吃饭睡觉发呆逛吃逛吃。最后跨年去中环看了新建的摩天轮，血泪教训就是如果要看烟花的话一定不要去港岛，view太差了，还是维港好。</p>
<p>总的来说，这一年就是忙忙碌碌，又不知道在忙些什么。感觉越变越懒了，尤其在对待自己细腻的情感和天马行空的思考方面，很多都被ignore了，也不知道是好事还是坏事。lost，前路还是很迷茫的，想要的太多，努力的太少。</p>
<p>怎么结尾呢？思来想去，我决定用这句“新的一年，新的我”。<br>（哈哈哈哈哈哈，我去旁边笑一会儿。）</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>忙是拖延症的借口，辞旧迎新什么的，总结总归是要写的。<br>也不知道时间过得到底是快还是慢，只是感觉一下就成了老姑娘咯。</p>
<p>一月基本是无心工作天天迟到无比烦躁的一个月，因为快过年了期盼着回家了，整个人状态特别不好，做什么都觉得没意思，有没有一种病叫一月病的。</]]>
    </summary>
    
      <category term="年终总结" scheme="http://blog.HiiTea.xyz/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[吃了吗世界]]></title>
    <link href="http://blog.HiiTea.xyz/2015/01/12/%E5%90%83%E4%BA%86%E5%90%97%E4%B8%96%E7%95%8C/"/>
    <id>http://blog.HiiTea.xyz/2015/01/12/吃了吗世界/</id>
    <published>2015-01-12T06:38:24.000Z</published>
    <updated>2016-01-17T16:22:47.768Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年都过去12天了，这博客真是从去年搭到今年还是这个破样子QAQ，丑媳妇早晚要见公婆，麻雀虽小五脏俱全，先这么看看吧。<br>人家都说，如果世界上第一门编程语言是中国人发明的，那么之后所有语言的入门教程都会是打印“吃了吗世界？”而非”hello world!”<br>所以这个博客搭起来的第一篇，标题叫做吃了吗世界。</p>
<p>以前我就爱写博客，很多年前在blogcn上写了好多，结果blogcn倒闭了，我似乎是备份过一份到电脑上，但是后来怎么找都找不到在哪里，于是只好当过去的一切都烟消云散。<br>这个博客的初衷本来是拿来写代码啥的，因为我原本在Tumblr已经有一个记录我碎碎念的地方了，但转念一想万一哪天汤博乐也倒闭了，那可如何是好。反正我是再也不相信把自己的记忆托管在第三方这种事情了。</p>
<p>博客是用HEXO搭的，本来想用github自带的jekyll来搭建，但是据说文章多了之后jekyll的生成速度很慢，我这种话唠还是不要用的好。<br>另外HEXO的主页简洁清新，也是一看就爱上了。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>2015年都过去12天了，这博客真是从去年搭到今年还是这个破样子QAQ，丑媳妇早晚要见公婆，麻雀虽小五脏俱全，先这么看看吧。<br>人家都说，如果世界上第一门编程语言是中国人发明的，那么之后所有语言的入门教程都会是打印“吃了吗世界？”而非”hello world!”<br>]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
</feed>
